%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{booktabs}

\usepackage[
	margin=5mm,
	a4paper,
]{geometry}

\newcommand{\boiteamoustache}[6]{
	\draw ({#2-2}, 0) node[rotate=90]{#1};
	\draw (#2, -.1) -- (#2, .1);
	\draw (#2, 0) -- (#3, 0);
	\draw (#3, -1) rectangle (#5, 1);
	\draw (#4, -1) -- (#4, 1);
	\draw (#5, 0) -- (#6, 0);
	\draw (#6, -.1) -- (#6, .1);

	\draw (#2, 0) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Min}};
	\draw (#3, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Q1}};
	\draw (#4, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Médiane}};
	\draw (#5, 1) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Q3}};
	\draw (#6, 0) node[gray, above]{\rotatebox{90}{\small Max}};
}

\begin{document}

\begin{center}
	\textsc{Répartition des tâches ménagères}
\end{center}

\section{Répartition des tâches domestiques}
\subsection{Histogrammes}
Hommes en bleu ; femmes en rose.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
				yscale=0.40,
				xscale=1.5,
				ymin=0,
				xmin=0,
				xmax=75,
				xlabel={Durée (h)},
				ylabel={Effectif},
		%xticklabel= {$\left[\pgfmathprintnumber\tick, \pgfmathprintnumber\nexttick\right[$},
				tick align=outside,
			]
			\addplot +[ybar interval, mark=none, fill=blue!60, fill opacity=.5, blue!60] coordinates {
				(0, 12)
				(5, 7)
				(10, 7)
				(15, 4)
				(20, 2)
				(25, 0)
				(30, 4)
				(35, 0)
			};
			\addplot +[ybar interval, mark=none, fill=red!60, fill opacity=.5, red!60] coordinates {
				(0, 8)
				(5, 11)
				(10, 3)
				(15, 5)
				(20, 7)
				(25, 4)
				(30, 5)
				(35, 2)
				(40, 0)
				(45, 0)
				(50, 1)
				(55, 0)
				(60, 0)
				(65, 0)
				(70, 2)
				(75, 0)
			};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsection{Indicateurs}

\begin{center}
	\begin{tabular}{r*{7}{c}}
		\toprule
		& Effectif total & Minimum & Premier quartile & Médiane & Troisième quartile & Maximum \\
		\midrule
		Hommes & 36 & 0 & 4 & 8 & 15 & 30 \\
		Femmes & 48 & \numprint{.5} & 6 & \numprint{16.5} & 26 & 70 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Diagramme en boîte}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xscale=.21, yscale=.6, ultra thick]
		\begin{scope}[shift={(0, 5)}]
			\boiteamoustache{Hommes}{0}{4}{8}{15}{30}
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(0, 1.5)}]
			\boiteamoustache{Femmes}{.5}{6}{16.5}{26}{70}
		\end{scope}
		\draw[->] (0, 0) -- (71, 0);
		\foreach \x in {0, 5, ..., 70}{
			\draw (\x, -.1) -- ++(0, .2);
			\draw (\x, 0) node[below]{\x};
		}
	\end{tikzpicture}

	Durée hebdomadaire consacrée aux tâches domestiques (en heures).
\end{center}

\section{Catalogues de jouets}
\begin{center}
	\begin{tabular}{l|rr|r}
		\toprule
		&Tâches ménagères & Autre & Total\\
		\midrule
		Garçons & 3 & 15 & 18  \\
		Filles &  7 & 11 & 18  \\
		Indéterminé &   & 1 & 1  \\
		\midrule
		Total &  10 & 27 & 37  \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{center}
Lecture : Parmi tous les enfants présentés dans le catalogue de jouets, 7 sont des filles jouant à effectuer une tâche ménagère.

Quelques statistiques :
\begin{itemize}
	\item Parmi les filles représentées, \numprint{39}\% jouent à effectuer des tâches ménagères.
	\item Parmi les garçons représentées, \numprint{17}\% jouent à effectuer des tâches ménagères.
	\item Parmi les enfants jouant à effectuer des tâches ménagères, \numprint{70}\% sont des filles et \numprint{30}\% sont des garçons.
	\item Parmi les enfants jouant à autre chose que des tâches ménagères, \numprint{41}\% sont des filles et \numprint{56}\% sont des garçons.
\end{itemize}

\end{document}
